催淚彈射入屋燒毀圖書，圖書館要求市民賠償

【大城小事】催淚彈射入屋圖書被毀 圖書館要求賠錢 作者知悉主動贈書補償

上月中，理大圍城之際，警方驅散聲援群眾，曾於佐敦柯士甸道一帶施放多枚催淚彈，甚至射爆唐樓玻璃，導致單位起火。

火，是撲熄了，但事未完。

書本原是公共圖書館借閱的藏品，但受到催淚彈波及被毀，無法完好退還。郭小姐的女兒親自到圖書館解釋事件，但職員沒有理會，僅重申「凡有損毀、損失都要借閲讀者賠償」。三本燒焦的圖書，要她們合共賠上超過 200 港元。

128 維園見

政府工冇轉機

政府工前線同地鐵查飛狗都係深黃

不了

事主可以入稟小額claim 番黑警

藍絲一定會叫事主向戴耀廷索償

認同